=== Мариновані Баклажани

.Складники
****
* 3 стиглі і невеликі баклажани.
* 1 цибуля.
* 3-4 зубчики часнику.
* 1 столова ложка солі.footnoteref:["to_taste", "Як завжди, спочатку робимо як в рецепті, а потім, як навчимося, робимо за своїм смаком."]
* 3 столові ложки оцету.
* 1 столова ложка цукру.footnoteref:[to_taste]
* 6 столових ложок рослинної олії. Краще оливкової.
* Селера за смаком.
****

CAUTION: Треба додати зображення.

. Беремо баклажани і відрізаємо їм хвісти. Хвісти викидаємо, баклажани миємо.
. Беремо каструлю, наливаємо туди воду і кип'ятимо її. Розмір каструлі - так щоб всі баклажани туди влізли.
. Кидаємо у каструлю сіль і баклажани. Варити їх треба на невеликому вогні п'ять хвилин.
. Баклажани виймаємо й остуджуємо.
. Нарізаємо їх кубиками розміром від одного до двох сантиметрів. Можна різати і більшими шматками, головне, щоб потім до рота влізло.
. Беремо велику ємність, де зручно перемішувати і кладемо туди баклажани.
. Готуємо маринад.
.. Дрібно нарізаємо селеру, і додаємо до баклажанів.
.. Цибулю чистимо і нарізаємо напівкільцями, заливаємо окропом і залишаємо на дві хвилини.
.. Зливаємо воду.
.. Часник чистимо, дрібно нарізаємо і додаємо до цибулі.
.. Додаємо сіль, цукор, оцет та масло. Все це добре перемішуємо.
. Додаємо маринад до баклажанів і все добре перемішуємо.
. Беремо ємність, краще скляну, і кладемо туди все що приготували.
. Втрамбовуємо це все і щільно закриваємо кришкою.
. Ставимо на 10-12 годин до холодильника.
